Ükstuhat üheksasada kümmnendamal aastal, Augusti kuu 16 päewal ilmusiwad Piirsalu walla kohtu ette, kohtule isiklikult tuntud Piirsalu walla liikmed Jakob Kustase poeg Walker ja Jakob Juhani poeg Milder ja palusiwad suusõnalist lepingit kohtu akti raamatusse sissekirjutada:
"Jakob Milder annab omma puu maja, mis "Kuusiku" koha krundi peale ehitud Jakob Milderile täieliseks omanduseks ja saab selle eest wastu Jakob Walkerilt "Wätsa" koha krundi peal olewa kiwi hoone, endise Kuijõe mõisa sepapaja. Kummbagi maja wäärtus onn 30 rubla.
J Walker [allkiri]
Jakob Milder XXX %umbkirilik%
See leping sai lepingi osalistest, peale raamatusse kirjutamist ja ettelugemist õigekstunnistud ja allakirjutatud.
Eesistuja M Räimthal [allkiri]
Liikmed P Onemar [allkiri]
J Jis [allkiri]
J Neumann [allkiri]
Kirjutaja: M Krusmmann [allkiri]
